【非洲豬瘟】19省市淪陷！1日新增4疫情 上海首爆發 香港政府有冇防備？

（新增內容）內地農業農村部今日接連公佈多宗非洲豬瘟疫情，分別位於上海市金山區、江西省上饒市、雲南省昆明市及四川省成都市，當局稱已經處理受影響的豬隻，同時進行消毒，禁止生豬進入市場。

內地農業農村部指出，經過中國動物衞生與流行病學中心確定，今日再有4地發生非洲豬溫疫情，其中上海是首次發現。當局稱已按照應急預案，進行封鎖、撲殺、無害化處理、消毒等程序，同時禁止所有生豬及其產品進出封鎖區。

自內地今年8月初確診非洲豬瘟之後，至今日已有16省、3直轄市出現疫情，包括遼寧、吉林、黑龍江、內蒙古、山西、河南、天津、安徽、江蘇、浙江、湖南、貴州、雲南、重慶、湖北、江西、福建、四川及上海。

新華網

我哋入咁撚名強國豬

有......L

港共會同你防備？咁啲中國豬農嘅財產點算？

共享豬瘟

班高官叫晒一家避走外國咪係防避左。

你地班蟻民你死你賤啦

67下個月去旅行

共享中国豬榮耀

港共政府：fake news

帶豬肉乾已經可以帶黎香港

香港遲早中

啲平價午餐肉

港共: 大量入口中国豬

你咪唯恐天下不亂 再嘈告你不誠實使用電腦

香港一定唔會同你停大陸入口
所以已經完全停食豬肉
一定要食就買丹麥豬扒

班狗官唔食中國豬
所以無事

無害化處理
平價肉攻港

最近有批好抵既豬肉 有需要咪打呢個電話

m記出豬扒通

香港啲急凍豬 係咪入巴西多？

佳寶